支那人 呢代既 普遍價值觀係點？ 有冇人知？

價值觀？
除咗錢就係一切
垃圾支那冇任何信仰
乜撚都係以錢作考慮任何事物

-錢，任何野都可以俾錢買/賣到，包括人嘅尊嚴
-政府講嘢一定啱
-反政府係食飽飯冇事做

只有好少嘅一批人清醒

無信念無信仰
唯一信嘅咗就係錢
人生終極目標都係錢

而清醒又有實際行動果班，應該都軟禁緊或坐緊監

政府講嘢一定啱
之前 識咗個山東佬
連講政府半句都唔撚敢講
最尾價值觀不同 block撚埋

=香港廢老

錢

- 感恩 覺得中國好強大、富足。

錢
自私
帝制思想

709彼岸嗰堆

佢地覺得人做野一定係為利益

你阻佢做d不道德野係你唔岩
因為佢覺得你損害佢利益,而你既利益無直接受損害所以你唔應該阻止佢

抖音新生代？

好極端 有啲係清醒 由其係廣東的後生仔
但係都唔敢出聲
其他大部份洗哂腦 揾錢上位最緊要

以下係我同一個支那大學生嘅對話(約5年前)

起因係有2條耶撚走入來hall傳教 我就最鍾意同耶撚玩 個支那人一開始完全冇理到 但傾傾下就加入埋一份

我: 其實耶教成日比人小 好多時係因為佢地太出世 唔去了解社會關心時事

耶撚: 其實聖經有講到xxx...

支那人: 咁我又唔同意喎(佢識廣東話) 人本身就係自私 如果連自己都未搞掂仲點理其他野

我: 哩個世界每日都變緊 點樣先為之理掂自己? 作為一個社會公民 不單止係為自己謀求幸福 仲要識得回饋社會嫁嘛

支那人: 咁所以我咪首先令自己變到最好先囉 之後先再講其他野

我: 你可以變到最好唔多唔少都係因為社會提供左機會同資源比你 咁你幾時還?

支那人: 我又用唔曬嘅 等我發左達先算啦

我+耶撚:

其實普遍佢地對自己中國社會一啲比較貼身嘅不公案件都會憤憤不平，好似BL小說作家被拉、學校班主任欺壓窮學生等等。而提到啲更高層次嘅自由、人權、民主、民族嘅概念會有啲混淆，所以好常見佢地用返民主嘅制度去攻擊返唔同意見嘅人

同埋一提到香港要有民主，美國制裁中國等等，就會是非黑白不分

=中國正高速發展 我能看見祖國好的一面及進步

你中國爸爸就是牛逼！

係 娛樂媒體被限制先會出聲屌 會十分支持明星維權 但甚少為其他事物維權

我諗除咗少數嘅人，有好多中國人，包括後生仔都覺得中國好強大，同埋已經進步好多

厲害了 你地支那畜國

係一個文革的世界入面死剩既人,你覺得佢地會點教佢地既下一代?

咪教佢地唯利是圖,死人地好過死自己囉,

自己父母都殺得落手既民族,價值覺就係自己行先,

唔係點會有咁多假食物,疫苗,講緊係比小朋友,佢地既下一代用

之前佢地好緊張韓國嘅勝利風暴，仲話好彩自己係中國，唔會有呢啲事

對於香港來講
最安全嘅方法就係當曬個個都係共產黨
唔需要分析佢哋係點
敵國嘅事關我撚事

你估啲官員冇啊 大陸人太on9

可能佢地以為范冰冰要嘔返8億出嚟就等於無呢啲嘢